标题：我们都是玩真的
原文链接：http://blog.sina.com.cn/s/blog_476e068a0102etmx.html


		
			
答《北京晨报》记者解辰巽


 

问：纪录片《客从何处来》之《易中天》的前两集在央视一套和二套播出后，引起了网上热议。也有网友质疑：这片子是真的吗？

答：是真的，但有些地方看起来像表演。

问：为什么会这样？

答：因为是纪录片和真人秀的混搭，观众还不习惯。

问：混搭有什么问题？

答：纪录片是有剧本的，真人秀是没有的；导演和嘉宾都是知情的，只有我一个人是不知情的。结果看上去半真半假。

问：事先你对拍摄内容不知道吗？

答：一无所知。他们对我严格保密，于是我们一路斗智斗勇。我总要猜下一站去哪里，他们就逗我玩。

问：猜得着吗？

答：猜不着。比如他们向我要护照，我就知道要出国。去哪里呢？我猜是日本。二爷爷是日本陆军士官学校和陆军大学毕业的嘛！万万没想到是越南。

问：家里人也不知情吗？

答：他们知情，但都只知道一部分。而且，一开始就讲好了的，他们可以互相通气，但必须对我保密。比如我的姑姑和妹妹，简直憋死了。所以一拍完，她们就拼命说。但导演马上打住，怕漏了下一场的戏。

问：请来的专家看过剧本吗？

答：当然。但只看过自己那一部分。不过，这些专家大多没上过电视，难免有些紧张，观众看上去就觉得假了。其实他们都是真的，我跟他们也都是第一次见面，没有排练没有走台。这就是真人秀。

问：对自己家族的历史，以前总有了解吧？

答：很少。我小时候，祖辈和父辈都讳莫如深，怕惹麻烦。改革开放以后可以说了，又没时间。实际上，如果我知道的比他们摄制组还多，这片子就拍不成了，他们会放弃的。他们只要我这坨真人秀，其他人都按台本走。

问：猛地一下知道家族的历史，什么感觉？

答：呵呵，感觉不都表现在片子里了吗？那都是第一反应啊！

问：将一些自己都不知道的家族历史展示出来，不怕吗？

答：历史就是历史，你怕也是，不怕也是，怕他干嘛？真要有“儿童不宜”的，也不会播吧？你说呢？

问：参加这样一个节目，初衷是什么？

答：弄清自己的身世。每个人都有自己的身世，不同的身世就构成了历史。

问：触动又是什么？

答：真正的触动是在越南，那时我会有一段结案陈词。5月5日（周一）晚上就要播出了，到时候欢迎收看！							
		
						