标题：新年答媒体
原文链接：http://blog.sina.com.cn/s/blog_476e068a01007y1t.html


		
			 

新年答媒体

一 
关于重返讲坛


 

问：有媒体说，今年你将重返百家讲坛，是真的吗？

答：是。百家讲坛、上海文艺出版社和我已达成协议，2008年将有第二次合作。

问：合作内容是什么？

答：仍然在中华文化的范围内，但完全不同于《品三国》，也就是不再讲历史。新节目的宗旨是寻找中华文化的核心价值观。

问：这么说，你将以新的面孔出现在百家讲坛？

答：是的。去年我在新浪网的获奖感言就是：长江后浪推前浪，前浪不断变新浪。新节目在那时其实就已经有想法了。

问：你不是说要“退隐江湖”吗？

答：那是媒体说的，我没说。我只是不再接受各类邀请而已，以便静下心来好好读书。读书干什么？继续进行中华文化的传承与传播。

问：这次的合作方式是什么？

答：先写书，再改编成节目。

问：进度和时间表呢？

答：全书大纲已经完成，书稿也写了许多。计划二月下旬开始录相，六月份播出，图书的出版时间则由上海文艺出版社决定。

问：有多少内容？

答：新节目分六个部分，每个部分六集，一共36集。

问：标题呢？

答：保密，以防盗版集团做假书。
 

二 
关于湖南教育台的邀请
 

问：有媒体说，湖南教育台出重金将你“买断”，有这事吗？

答：纯属假新闻。现在假新闻怎么这样多？湖南教育台从来就没找过我，更没有什么六百万，这不是诬蔑湖南台吗？人家节目做得好好的，招谁惹谁了？为什么要用假新闻来恶心人家？作为湖南人，我很生气！如果湖南教育台联系我，我一定建议我们两家联合起来，把这些造假新闻的媒体告上法庭。

问：但是有媒体说，这是真的。只不过，你们之间还有档期、出场费等细节问题，因此暂缓到春节以后。

答：胡说八道！再说一遍：我和湖南教育台从来就没有谈过这事，哪来的细节问题？就算今后他们来找我，也得先把造假新闻的家伙告倒再说！
 

三 
关于“烂书榜”
 

问：有媒体说，你的《成都方式》被评为“十大烂书”，也有人说评上的是你和于丹的对话录，你怎么看？

答：我对各类排行榜都没有兴趣。但如果他们开颁奖晚会，我倒愿意参加。哈哈！
 

四 
关于重庆索赔案
 

问：你对重庆读者把你和出版社告上法庭怎么看？

答：我们还没有接到任何有效的法律文件。

问：如果接到了呢？

答：实事求是是学者的品格，闻过则喜是圣人的修养。圣人的境界我达不到，能坚守的是实事求是。对于读者指出的问题，我们将进行专业的鉴定。确实是我们错了，一定认错、改正、道歉。不是我们的错误，也不假装谦虚。不能别人说什么就承认什么，也不能明明错了也死不认账。如果媒体能借此机会倡导实事求是的精神，则幸莫大焉！

							
		
						